# Управление транзакциями
## Исследование уровня абстракции транзакций в Spring
### Типы транзакций

## Реализация интерфейса PlatformTransactionManager
Spring предоставляет обширный ряд реализаций интерфейса PlatformTransactionManager

## Анализ свойств транзакций
- Атомарность
- Согласованность
- Изолированность
- Долговечность
базовый метод PlatformTransactionManager.getTransaction() получает интерфейс TransactionDefinition(инкапсулирует настройки
транзакции) в качестве аргумента и возвращает интерфейс TransactionStatus(служит для контроля над выполнением транзакций)
### Интерфейс TransactionDefinition
управляет свойства транзакций
### Интерфейс TransactionStatus
позволяет диспетчеру транзакций управлять выполнением транзакций

## Модель выборочных данных и инфраструктура для исходного кода примеров
как правило атрибут для транзакции readOnly=true должен применяться ко всем методам поиска, т.к. большинство
поставщиков услуг сохраняемости проводят оптимизацию доступных только для чтения транзакций
усли управление транзакциями основывается на аннотациях, то приходится иметь дело с аннотацией @Transactional, если
она применяется на уровне класса, это означает, что по умолчанию каркас Spring гарантирует, что тразакция должна присутствовать
прежде выполнения каждого метода (в самой аннотации поддерживается ряд атрибутов, для переопределния стандартного поведения)
### Конфигурирование управления транзакциями в АОП
<aop:config> - определяем срез для всех реализаций класса из пакета, который мы указали
<tx:advice> - задаются атрибуты транзакции

## Применение программных транзакций
в этом случае доступны для возможности, внедрить экземпляр типа PlatformTransactionManager в компонент Spring Bean и 
взаимодействовать неспосредственно с диспетчером транзакций, во вторых вопспользоваться предоставляемым в Spring классом
TransactionTemplate
### Соображения по поводу управления транзакциями

## Обработка глобальных транзакций в Spring
Транзакции, которые охватывают многие ресурсы сервара базы данных, называются глобальными
Главная особенность это гарантия атамарности - обновлению подлежат все ресурсы, а иначе ни один из них



